畢業後工作了接近一年，你有同感嗎？

聽日就有得連放4日，明明只係返多四、五個鐘頭就有得放假，加上腦細又出咗差，我本應好有盼望，但我呢一刻真係覺得返工好辛苦、好抑壓。

其實如果唔睇返大學既相，都可以好似平時咁睇下《病港》、《一人一個目前為止你覺得最好笑嘅笑話》解下悶。但當你一唸返大學的事，醒起以前大學時幾咁無聊既日子都總有意思，同friend到好似兄弟既同學一齊上虛耗光陰既common core、摺lib睇reading、努力地溫畢業前一定要pass到既IT test、落堂行街搵地道小食、討論文史哲到深宵、俾Ｄ正努力預備緊sing con既hall友晚晚彈唱Dear Jane唱到凌晨三、四點嘈到你同hallmate不禁要打開個窗叫佢地收聲．．．既日子真係好令人懷念。而家？只能呆坐在辦公室以文字去表達對過去的懷念。

上星期六，自己一個返左嶺南。返到去，去到天幕嗰度（一個好大既area），以前日日返學、食垃圾canteen、返hall都一定經過，嗰度總係有一種好自由、好清新既感覺。但星期六返到去既時侯，雖然都有少少exchange students喺度流連，而我都好似能夠模擬到少少當年既感覺, 但每當我嘗試將自己浸淫喺回憶的感覺時，真係捱唔到幾秒後就會從當中抽返身出嚟，再次意識到自己已經唔再係嶺南的學生，無得再以當年的心境喺嶺南遇返當年熟悉的每一個臉孔、同佢地做返當年做既事情。

嗰種「物是人非」既感覺真係好odd，會令你覺得自己同個環境極度格格不入。從來無經歷過呢種感覺咁真實既一面，過往用「物是人非」呢個詞語都不過流於一種懶係憂鬱小生的陳腔濫調之中，但今時今日係經歷到一種好強既抽離感。與同學之間既hehehaha、鳥雨花香既環境：天幕、canteen、嶺南樓（大學既酒樓）、南北宿舍既貓與紙皮屋仔、校長寓所外既大草坡、龜池、每次路過都總會有Danso喺度練舞既永安廣場等地方、當年喺校內路過既同學無論你識唔識都好，都會感受到一種閒適。以前喺永安廣場睇Danso D人練舞，總會因為自己與同學都認真讀書而覺得佢地唔俾心機讀書所以笑佢地或者對佢地感到不屑（以前的確唔識欣賞佢地其實都係追逐自己的夢想，是我太膚淺），但如今想好似當年與同學落堂路過睇佢地跳舞、自大地恥笑下佢地唔齊既舞步．．．都已經再無咁既機會了。

正好剛剛星期六，我都見到Danso既人喺度努力地排舞，但已經再無笑佢地既感覺、無反感（可能俾佢地知道企喺度睇佢地排舞既只不過係一個已經畢左業搵得萬幾的graduate，會笑返我轉頭）；而我只係再次回想當年與同學一齊見到佢地跳舞，好想能夠再次浸淫喺當日的心態、感覺當中；但我總係唔成功，因為當你一唸到星期一你又正常地去返工，而返工既地方又唔係烏語花香既嶺南，同你共事既人亦唔再係從前共你喺hall、喺天幕促膝把酒傾通宵都不夠既好同學，而係同你傾嚟緊批貨有無得直接大陸交貨慳多三幾百人仔運輸費，或者問你今日有無咩客問你拎報價等等既同事時，一下子嶺南就再次變返一個好死的地方，當年既氣氛亦悄悄溜走。

蔡琴《被遺忘的時光》一曲有一句「只有那沉默無語的我，不時地回想過去」。
此時此刻，有誰共鳴？

似係你有病wo

I know that feel bro

bros, you are not alone

人愈大愈多野迫埋身，升職，薪酬，樓，結婚，生仔，陪老豆老母睇醫生

所以會鐘意去旅行，放底一切鉫鎖，短暫逃避生活